﻿Russian Localization Patch for X-Piratez
версия 9.0 от 10.02.2023
авторство: OAK C.G.

соавторство:
- Few People (фон статей по шаблону "Предмет")

Данный патч является критическим для играющих на русском языке: настоятельно рекомендуем установить и подключить его, чтобы локализация игры выглядела именно так, как и должна.
Поддержка непатченных версий игры не осуществляется.

============
УСТАНОВКА
============
1. Сделать бэкап папки ~\DIOXINE_XPIRATEZ\USER (скопировать в любое другое место или заархивировать).
2. Папку 'Russian Localization Patch' извлечь из архива и разместить по адресу ~\DIOXINE_XPIRATEZ\USER\MODS\ (при правильной установке папка 'Piratez' должна находиться на этом же уровне).
3. Зайти в игру X-Piratez, на экране приветствия выполнить переход ПАРАМЕТРЫ/МОДЫ и подключить мод 'Russian Localization Patch'.
4. Если что-то каким-то образом сломается - удалить папку ~\DIOXINE_XPIRATEZ\USER и восстановить из бэкапа.
5. Повторять внимательнее до достижения успеха. Патч проверен и является рабочим.

============
ОБНОВЛЕНИЕ
============
Полностью удалить папку с патчем старой версии, вместо нее установить папку с патчем новой версии.

============
ВЕРСИИ
============

9.0 (10-FEB-2023) (текущая официальная)

На экране приветствия польский возрастной рейтинг 15+ заменен на российский возрастной рейтинг 18+

Начиная с версии патча 9.0, его корневой каталог называется "Russian Localization Patch", а не "OAK patch for RU Piratez" - для лучшего информирования пользователя о его предназначении.

ru.yml
- удалена строка (теперь добавлена в основную сборку):
  MAP_CHEMTOWN: "Город Гулей"

8.4 (21-DEC-2022)

Эстетический фикс.

8.3 (05-NOV-2022)

Чистка мусора.
Дополнена Дубрава памяти.

8.2 (23-OCT-2022)

Дополнена Дубрава памяти.

8.1 (29-SEP-2022)

Оптимизирована локализация имен бойцов, приходящих через случайные события или производство.
Дополнена Дубрава памяти.

8.0 (29-APR-2022)

Исправлен редкий баг с расчетом пути.
Необходимые дополнения к локализации случайных событий.
Добавлена Дубрава памяти.

ru.yml
- добавлены строки:
  STR_ATTACK_STORMRAT_BASE_RAID: "РЕЙД ШТУРМОКРЫСОВ"
  STR_ATTACK_NECRO_RAID: "РЕЙД НЕКРОПИРАТОВ"

  STR_ATTACK_NECRO_ARMY: "НЕКРОАРМИЯ"
  STR_VESSEL_POL_INTERCEPTOR_LATE: "Перехватчик М-Пола (поздний)"
- удалена строка (теперь добавлена в основную сборку):
  STR_DEFENSE_VALUE: "Мощность защиты"
- РЕЙД НИНДЗЯ исправлен на НАБЕГ

7.97 (13-MAR-2022)

Piratez.rul:
- правка верстки для статьи 'Фивейский аква-костюм'

Исправлена палитра в Styx.png
Чистка мусора.

7.96 (01-JAN-2022)

ru.yml
- добавлены строки:
  STR_FUSION_MISSILE: "Бластерные орудия"

7.95 (30-NOV-2021)

Добавлена поддержка кириллицы для клонов-штурмовиков.

7.9 (26-NOV-2021)

Piratez.rul:
- правка верстки для статей 'Небесные ниндзя' и 'Древняя запись CI30-51'

ru.yml
- добавлены строки:
  STR_ATTACK_NINJA_LANDCRUISER: "РЕЙД НИНДЗЯ НА ЗЕМЛЕКРУШИТЕЛЕ"

Чистка мусора.

7.8 (04-OCT-2021)

Piratez.rul:
- правка верстки для статей 'Аэродинамика', 'Боевой танк', 'Охотник' и 'Разоритель'

7.7 (28-SEP-2021)

Исправлена палитра в катсценах

7.6 (29-AUG-2021)

Piratez.rul:
- правка верстки для статей 'Аэрокар', 'Теневой канал 34', 'Система жизнеобеспечения', 'Стазисная капсула UAC' и 'Древняя запись UAC9-SD'

ru.yml
- добавлены строки:
  STR_SUPPLY_SHIP_ETHEREAL: "Корабль снабжения/Звездные Боги"

 - следующие строки перемещены из патча в основную сборку:
  MAP_URBANJUNKUFO
  MAP_URBANJUNKWOODUFO
  MAP_MOUNTBD_DEAD
  MAP_MOUNTBD_SNOW
  MAP_MOUNTBD_ERODED
  MAP_MOUNTBD_ARBOREAL
  MAP_MOUNTBD_SANDY
  MAP_MOUNTBD_MUD
  MAP_MOUNTBD_TROPICAL
  MAP_PLAINS_ARBOREAL
  MAP_PLAINS_DEAD
  MAP_PLAINS_ERODED
  MAP_PLAINS_MUD
  MAP_PLAINS_SANDY
  MAP_PLAINS_TROPICAL
  MAP_PLAINS_TUNDRA
  MAP_FORESTSNOW
  MAP_FORESTSWAMP
  MAP_IDT_SNOWVILLAGE
  MAP_NUKE_ZONE
  MAP_RICE_FARM
  STR_RACE_RAT

7.5 (30-APR-2021)

Исправлена палитра в кат-сцене Dungeon_Sword

Новый фон для статей по шаблону "Сооружение"

Piratez.rul:
- правка верстки для статьи 'Ночь на вершине горы'  и обзорной статьи про пистолеты-пулеметы

ru.yml
 - следующие строки перемещены из патча в основную сборку:
  INV_STEERING_WHEEL: "Штурвал"

7.4 (02-MAR-2021)

Piratez.rul:
- правка верстки для совета 130

ru.yml
- добавлены строки:
  STR_SCORE: "РЕЙТИНГ"

7.3 (18-DEC-2020)

Piratez.rul:
- правка верстки статьи 'Ретикулянин-Батрак' отменена (починено на уровне разработчика)
- правки верстки в разделе хабаропедии 'Транспорт и оснащение' (статьи, перечисленные в патче 1.20181103: исправлен текстбокс Боевого танка, удален из патча текстбокс Драккара, остальные текстбоксы немного поправлены)

Удален ставший незадействованным после обновления интро балласт.

7.2 (22-NOV-2020)

ru.yml
- добавлена секция "Быстрая битва": все недостающие по состоянию на L5A2 аргументы строковых переменных для миссий, местностей и рас
- исправлено предупреждение о кровотечениях при автозавершении боя (STR_UNITS_WITH_FATAL_WOUNDS)
- добавлены строки:
  STR_REAPER_CORPSE: "Туша Жнеца"

7.1a (27-OCT-2020)

Интерфейс:
- добавлена русифицированная версия иконки "запуск ракеты" (оружие, работающее по принципу бластерной ППУ)

Piratez.rul:
- доработана верстка статьи 'Редко-земельные элементы'

ru.yml
- добавлены строки:
  STR_DEFENSE_VALUE: "Мощность защиты"
- удалены строки (теперь официально поддерживаются в XPZ):
  STR_UNITS_IN_CRAFT:
    one: "{N} боец на борту"
    few: "{N} бойца на борту"
    many: "{N} бойцов на борту"
  STR_UNITS_OUTSIDE:
    one: "{N} боец за бортом"
    few: "{N} бойца за бортом"
    many: "{N} бойцов за бортом"
  STR_UNITS_IN_ENTRANCE:
    one: "{N} боец на входе"
    few: "{N} бойца на входе"
    many: "{N} бойцов на входе"
  STR_UNITS_IN_EXIT:
    one: "{N} боец в зоне выхода"
    few: "{N} бойца в зоне выхода"
    many: "{N} бойцов в зоне выхода"

7.0 (14-SEP-2020)

Новое оформление Хабаропедии (статьи по шаблону "Предмет") за авторством Few People

6.4 (24-AUG-2020)

ru.yml
- добавлены строки:
  STR_DESPAWN_PENALTY: "Штраф за игнор> {0}"
- удалена подсветка для следующих статей (теперь поддерживается в игре для шаблона "Предмет"):
  STR_UNARMED_BASIC_UFOPEDIA
  STR_BARBARIAN_SWORD_UFOPEDIA
  STR_GROG_BARREL_UFOPEDIA
  STR_MEDI_KIT_UFOPEDIA
  STR_PSI_AMP_UFOPEDIA
  STR_PSI_AMP_LARGE_UFOPEDIA

Шрифт FontGeoBig:
- изменено начертание цифр 2 и 5

6.3 (18-MAY-2020)

Исправлена палитра в кат-сцене Orbital_Cannon

ru.yml
- обновлена верстка статей:
  STR_GROG_BARREL_UFOPEDIA
  STR_MEDI_KIT_UFOPEDIA
  STR_PSI_AMP_UFOPEDIA
- переписана статья STR_PSI_AMP_LARGE_UFOPEDIA

6.2 (30-MAR-2020)

ru.yml
- удалены строки (теперь есть в исходниках):
  STR_AC_AP_AMMO: "Маг. Автопушки/ББ"
  STR_AC_HE_AMMO: "Маг. Автопушки/ОФ"
- добавлены строки:
  STR_STORAGE_EXCEEDED: "СКЛАДЫ ПЕРЕПОЛНЕНЫ!{SMALLLINE}В убежище '{0}' недостаточно складской площади. Необходимо продать лишние предметы."

6.1 (01-NOV-2019)
--------------------------
ru.yml
- добавлены строки:
  STR_BOUNTY: "ТРОФЕИ"
  STR_UNITS_IN_ENTRANCE:
    one: "{N} боец на входе"
    few: "{N} бойца на входе"
    many: "{N} бойцов на входе"
  STR_UNITS_IN_EXIT:
    one: "{N} боец в зоне выхода"
    few: "{N} бойца в зоне выхода"
    many: "{N} бойцов в зоне выхода"
  STR_THERE_IS_NO_ONE_THERE: "Там нет никого!"
  STR_NOT_ENOUGH_TIME_UNITS: "Нужно больше очков действия!"
  STR_CRAFT_HAS_REACHED_DESTINATION: "{0}{NEWLINE}в координатах{NEWLINE}{1}"
  STR_IN_TRAINING: "Учить?"
  STR_BONUS_STATS: "Бонусы"
- корректировка:
  STR_CHRYSSALID_CORPSE:"Труп крисалида" заменено на "Труп Крисалида"

Piratez.rul:
- исправлена верстка статей 'Эмансипация рабов' и 'Вуду: Разрушение'

6.0 (13-OCT-2019)
--------------------------
Новый основной шрифт: OAK-Font в вариациях Big и Small.
- за основу взят шрифт AmigaFont с улучшениями от Bloax и Chronocide Commando
- добавлена поддержка следующих спецсимволов:
  ¤¥¦§«¬¯±²³♥¶·¸¹»¼½¾█
- добавлена поддержка символов расширенной латиницы:
  Þþ (торн)
  ð (строчной эт)
- дизайн чисел слегка изменен

OAK-FontBig:
Теперь во всех символах, а не только в кириллическом алфавите, используются линии толщиной 2 пикселя (ранее толщина линий была 3 пикселя)

ru.yml
- корректировка:
  STR_WEAPON_POWER: "Мощность орудий" заменено на   STR_WEAPON_POWER: "Мощь"
  обновлены статьи "Ром превосходной очистки" и "Икс-Грог"
- добавлены строки:
  STR_SELECT_SAVE_POSITION: "Выберите позицию для сохранения"
  STR_UNITS_IN_CRAFT:
    one: "{N} боец на борту"
    few: "{N} бойца на борту"
    many: "{N} бойцов на борту"
  STR_UNITS_OUTSIDE:
    one: "{N} боец за бортом"
    few: "{N} бойца за бортом"
    many: "{N} бойцов за бортом"
  STR_UNIT_STATS: "Жизненные показатели"
  INV_OXYGEN_2X3: "Кислородный баллон"
  INV_OXYGEN_4X3: "Кислородный баллон"
- из патча удалена статья "Наши способности" (STR_MUTANT_ABILITIES_UFOPEDIA), поскольку теперь коррекция синтаксиса применена официально (проблемы совместимости синтаксиса с сервисом Transifex).

Piratez.rul
 - скорректирована верстка статей "Погонщица дронов", "Полтергейст" и "Древняя Запись CI30-51"

Слегка затемнен фон статьи "Принятие в Академию" для лучшей читабельности.

5.5 (01-AUG-2019)
--------------------------
Шрифт AmigaFontBigBloax-modified:
- уменьшена длина символа '-'

Шрифт FontSmallBloax-modified:
- изменен угол наклона символов '/' и '\' (теперь они занимают на 3px меньше места в ширину)

Piratez.rul:
- исправлена верстка статей 'Ретикулянин-Батрак' и 'Звездные Боги'

В файл ru.yml добавлены следующие строки:
  STR_WEAPON_POWER: "Мощность орудий"
  STR_WEAPON_RANGE: "Дальность орудий"
  STR_CHRYSSALID_CORPSE: "Труп крисалида"
  INV_STEERING_WHEEL: "Штурвал"
  INV_JETPACK_SMALL_A_2X2: "Репульсоры"
  INV_JETPACK_A_3X3: "Джетпак"
  INV_JETPACK_B_3X3: "Джетпак"
  INV_JETPACK_C_3X3: "Джетпак"
  INV_JETPACK_D_3X3: "Джетпак"
  INV_JETPACK_E_3X3: "Джетпак"
  INV_BELT_A_2X1: "Пояс-преломитель"
  INV_BELT_B_2X1: "Пояс-преломитель"
  STR_BARBARIAN_SWORD_UFOPEDIA: "Большой крутой меч, хотя и не самый острый. Драться таким может только сильный воин. Доступны два боевых стиля:{NEWLINE}{ALT}>Вихрь.{ALT} Бьет на расстоянии до 2 клеток, можно атаковать до 3 целей. Выберите первую цель, нажав CTRL+SHIFT+ЛКМ, и следующие цели с помощью ЛКМ. Эти атаки потенциально могут нанести больший урон, но средний урон будет меньше. Расходует в 2,5 раза больше ОД и ОВ, чем обычно.{NEWLINE}{ALT}>Удар.{ALT} Обычная атака, ОД=13."

5.4 (11-JUN-2019)
--------------------------
Шрифты AmigaFontBigBloax-modified и FontSmallBloax-modified конвертированы из gif в png

Шрифт FontSmallBloax-modified:
- изменены параметры обводки всех символов, чтобы повысить их читаемость на пестром фоне


5.3 (02-JUN-2019)
--------------------------
В файл ru.yml добавлены следующие строки:
  STR_MORALE: "БОЕВОЙ ДУХ"
  STR_REARMING: "ПЕРЕОСНАЩЕНИЕ"
  STR_DAY:

    one: "{N} день"

  STR_AVALANCHE_LAUNCHER: значение изменено на "Бортовая ПУ 'Лавина'"

В следующих статьях "Мораль" заменена на "Боевой дух", скорректирована верстка:
  STR_GROG_BARREL_UFOPEDIA

  STR_MEDI_KIT_UFOPEDIA

  STR_PSI_AMP_UFOPEDIA
  STR_PSI_AMP_LARGE_UFOPEDIA

Исправлена палитра в кат-сцене Escape_From_Hell_2

5.2 (01-MAY-2019)
--------------------------
Шрифт AmigaFontBigBloax-modified:
- уменьшена ширина открывающей и закрывающей круглых скобок

5.1 (11-APR-2019)
--------------------------
Шрифт AmigaFontBigBloax-modified:
- уменьшена ширина апострофа

ru.yml
- эффекты подсветки текста в статьях "Голые руки", "Жезл Вуду", "Большой посох Вуду", "Ром превосходной очистки", "Икс-Грог"

5.20190306
--------------------------
Исправлена палитра в изображениях из кат-сцен

Шрифт FontGeoSmall:
- исправлено начертание символя "Я", чтобы не путать с "А"

Piratez.rul
- скорректирована подсветка текста в статьях ХабароПедии, которые используют шаблоны "Предмет", "Броня" и "Судовое орудие"

ru.yml
- подправлено описание:
  STR_MUTANT_ABILITIES_UFOPEDIA
- добавлена строка:
  STR_HEAL: "ЛЕЧЕНИЕ"
- удалена строка:
  STR_MAP_DARKNESS: "Затемнение"

4.20190129
--------------------------
Шрифт FontGeoBig:
- изменено начертание символа "А" для лучшей читабельности

Шрифт FontSmallBloax-modified:
 - уменьшена длина символа '-'

ru.yml
- изменена верстка статьи Хабаропедии 'Журнал/Наши Способности' (изменено значение ключа STR_MUTANT_ABILITIES_UFOPEDIA)
- кроме того, добавлены строки:
  STR_MONTHLY_RATING: "Дурная слава> {ALT}{0}{ALT} {1}"
  STR_VERY_LOW: "НИЗКО"

  STR_LOW_UC: "НЕВЫСОКО"
  STR_HIGH_UC: "ВЫСОКО"
  STR_VERY_HIGH: "ВЫШЕ ГОР"
  STR_VERY_LARGE: "ГИГАНТСКИЙ"
  STR_VERY_SMALL: "МИЗЕРНЫЙ"
  STR_NORTH: "НОРД"
  STR_NORTH_EAST: "НОРД-ОСТ"
  STR_EAST: "ОСТ"
  STR_SOUTH_EAST: "ЗЮЙД-ОСТ"
  STR_SOUTH: "ЗЮЙД"
  STR_SOUTH_WEST: "ЗЮЙД-ВЕСТ"
  STR_WEST: "ВЕСТ"
  STR_NORTH_WEST: "НОРД-ВЕСТ"

3.20181230
--------------------------
Шрифт FontSmallBloax заменен шрифтом FontSmallBloax-modified:
  -  улучшена прописная буква 'Э'

В файл ru.yml добавлены следующие строки:
  STR_MAP_DARKNESS: "Затемнение"
  STR_SOLDIER_INFO: "Информация о бойцах"
  STR_HEADING: "КУРС"

Следующие строки добавлены в сборку официально и потому удалены из патча:
  STR_MONTHLY_COSTS: "МЕСЯЧНЫЕ ЗАТРАТЫ"
  STR_MULTIPLE_DIFFERENT_BONUSES: "различные бонусы от используемых боеприпасов"
  STR_RESERVE_TIME_UNITS_FOR_SNAP_SHOT: "Резервировать ОД для выстрела навскидку"

2.20181125
---------------
Шрифт AmigaFontBigBloax-modified:
  - улучшена прописная буква 'Й'
  - исправлена прописная буква 'К'

В файл ru.yml добавлены следующие строки:
  STR_MONTHLY_COSTS: "МЕСЯЧНЫЕ ЗАТРАТЫ"
  STR_MULTIPLE_DIFFERENT_BONUSES: "различные бонусы от используемых боеприпасов"
  STR_AC_AP_AMMO: "Маг. Автопушки/ББ"
  STR_AC_HE_AMMO: "Маг. Автопушки/ОФ"
  STR_RESERVE_TIME_UNITS_FOR_SNAP_SHOT: "Резервировать ОД для выстрела навскидку"

1.20181103
---------------
Шрифт AmigaFontBigBloax заменен шрифтом AmigaFontBigBloax-modified:
  - слегка уменьшена ширина всех кириллических букв (благодарность: Chronocide Commando)

Изменены границы текста для статов некоторых судов в разделе Хабаропедии 'Пиратские суда и оснащение', чтобы корректно отображалась дальность полета:
  - STR_SABRE
  - STR_PREDATOR
  - STR_DRAKKAR
  - STR_JETBIKE
  - STR_SAKURABUS
  - STR_SWORDFISH
  - STR_MINING_SHIP
  - STR_SKYRANGER
  - STR_ZEPPELIN
  - STR_CONVOY
  - STR_MBT

В файл ru.yml добавлены следующие строки:
  STR_BASE_UC: "УБЕЖИЩЕ>{ALT}{0}"
  STR_DAMAGE_UC_: "УЩЕРБ>{ALT}{0}"
  STR_DESTINATION_UC_: "ПУНКТ НАЗНАЧЕНИЯ:{NEWLINE}         {0}"
  STR_WAY_POINT_: "ТОЧКА НА КАРТЕ-{0}"
  STR_DETECTED: "Обнаружено"
  STR_CRAFT_: "СУДНО> {ALT}{0}"
  STR_MAXIMUM_RANGE: "ДАЛЬНОСТЬ>{ALT}{0}{ALT}"
  STR_INFINITE_RANGE: "Н/Д"
  STR_INTERCEPTION_CRAFT: "ОБИТАТЕЛИ НАШИХ АНГАРОВ"
  STR_WEAPON_SYSTEMS: "ОРУДИЙНЫЕ СИСТЕМЫ"
  STR_LIVING_QUARTERS_PLURAL: "Жилье"
  STR_BASE_MAINTENANCE: "Обслуживание убежища"
  STR_TOTAL: "Итого"
  STR_TRANSFER_ITEMS_TO: "Отправка в убежище {0}"
  STR_NOT_ENOUGH_STORE_SPACE: "НЕДОСТАТОЧНО МЕСТА НА СКЛАДЕ!{SMALLLINE}{NEWLINE}Постройте новые склады или перешлите груз{NEWLINE}в другие убежища."
  STR_NO_FREE_ACCOMODATION: "НЕТ СВОБОДНОГО ПОМЕЩЕНИЯ!{SMALLLINE}{NEWLINE}В убежище назначения не хватает жилого места."
  STR_NO_FREE_ACCOMODATION_CREW: "НЕ ХВАТАЕТ ЖИЛОГО МЕСТА!{SMALLLINE}{NEWLINE}В убежище назначения не хватает жилого места{NEWLINE}для экипажа, назначенного на судно."
  STR_NOT_ENOUGH_STORE_SPACE_FOR_CRAFT: "НЕДОСТАТОЧНО МЕСТА НА СКЛАДЕ!{SMALLLINE}{NEWLINE}На складе убежища назначения не хватает места{NEWLINE}для снаряжения, назначенного судну."
  STR_NOT_ENOUGH_LIVING_SPACE: "НЕ ХВАТАЕТ ЖИЛОГО МЕСТА!{SMALLLINE}{NEWLINE}Постройте новое жилье или отправьте народ{NEWLINE}в другое убежище или за борт."
  STR_DISMANTLE: "ПОД СНОС!"
  STR_FACILITY_IN_USE: "СООРУЖЕНИЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ!"
  STR_CANNOT_DISMANTLE_FACILITY: "НЕВОЗМОЖНО СНЕСТИ!{SMALLLINE}{NEWLINE}Все сооружения должны быть{NEWLINE}соединены с входным лифтом."
  STR_CANNOT_DISMANTLE_FACILITY_UPGRADING: "НЕВОЗМОЖНО СНЕСТИ!{SMALLLINE}{NEWLINE}Сооружение невозможно снести{NEWLINE}во время модернизации."
  STR_CANNOT_UPGRADE_FACILITY_ALREADY_UPGRADING: "СТРОИТЕЛЬСТВО НЕВОЗМОЖНО!{SMALLLINE}{NEWLINE}Существующее сооружение уже надстроено."
  STR_CANNOT_UPGRADE_FACILITY_WRONG_SIZE: "СТРОИТЕЛЬСТВО НЕВОЗМОЖНО!{SMALLLINE}{NEWLINE}Выбранное сооружение должно совпадать по размерам с существующим."
  STR_CANNOT_UPGRADE_FACILITY_WRONG_TYPE: "СТРОИТЕЛЬСТВО НЕВОЗМОЖНО!{SMALLLINE}{NEWLINE}Выбранное сооружение не является улучшением существующего."
  STR_CANNOT_UPGRADE_FACILITY_DISALLOWED: "СТРОИТЕЛЬСТВО НЕВОЗМОЖНО!{SMALLLINE}{NEWLINE}Существующее сооружение{NEWLINE}не может быть надстроено."
  STR_CANNOT_BUILD_QUEUE_OFF: "СТРОИТЕЛЬСТВО НЕВОЗМОЖНО!{SMALLLINE}{NEWLINE}Сначала необходимо завершить строительство связующих сооружений."
  STR_BASE_UNDER_ATTACK: "Убежище {0} атаковано!"
  STR_FUSION_BALL_UC: "БЛАСТЕР-ПУШКА"
  STR_FUSION_BALL_LAUNCHER: "Бластер-пушка"
  STR_AVALANCHE_LAUNCHER: "Пусковая установка 'Лавина'"
  STR_AVALANCHE_MISSILES: "Ракета 'Лавина'"
  STR_ROCKET_LAUNCHER: "Ракетомет"
  STR_CENTER_SELECTED_UNIT: "Центр на выбранном бойце"
  STR_PREVIOUS_UNIT: "Предыдущий боец"
  STR_NEXT_UNIT: "Следующий боец"
  STR_DESELECT_UNIT: "Следующий боец (больше не выделять)"